全球首宗！港大研究發現老鼠可傳染戊型肝炎病毒予人類

香港大學醫學院一項研究發現，全球首宗大鼠戊型肝炎病毒感染人類個案。研究人員發現一名56歲的男性肝移植病人，在糞便、血液和肝臟組織的臨床樣品中，鑑定了大鼠戊型肝炎病毒，病毒的完整基因組測序顯示，與先前在越南鑑定的大鼠戊型肝炎病毒毒株有密切相關。該研究已經被知名學術期刊《Emerging Infectious Diseases》接受發表。

研究由香港大學醫學院微生物學系教授袁國勇和臨床助理教授Dr Siddharth Sridhar負責，該男性肝移植病人早前患肝癌及慢性乙型肝炎，去年在瑪麗醫院接受肝移植手術，手術後肝功能正常，但約2個月後覆診時，其肝功能測試持續出現異常，顯示他的移植肝功能有障礙。港大指，大鼠戊型肝炎病毒（大鼠HEV）與人類戊型肝炎病毒的遺傳基因相差甚遠，這項研究結果是世界上第一次證明大鼠HEV可以感染人類，此發現具有重要的公共衞生意義，並突出了新型人畜共患感染在免疫功能低下患者中的重要性。

高鐵站咁多老鼠